「一個中國」，N個笑話 - 馮睎乾

「一個中國」，N個笑話 - 馮睎乾

越是缺德的人，越喜談道德；越沒有法治的政府，越愛講「法治」。最近很多人講「一個中國」，我擔心了。更令人憂慮的是，這些人天天把「一中」掛在嘴邊，言行卻往往跟「一中」背道而馳，很可能動搖十四億同胞對「一個中國」的自信，該當何罪？

世衛總幹事譚德塞，飆罵台灣種族歧視和人身攻擊，但按「一中」原則，為什麼不找中共嗌交部和習近平算帳？台灣既是中國一部分，你罵台灣人種族歧視，即罵中國人種族歧視，小粉紅為什麼不嗆譚德塞？支持邱驣華捍衛「一中」的梁振英，又是否把台灣同胞視為中國人？如果是，請您暫且擱下統計《蘋果日報》廣告的工作，先呼籲譚德塞遵照「一中」原則，正式向中共投訴吧。

邱騰華指港台違反「一中」，說不出理據而只能講feel，固然荒唐；但更令我震驚的是，巧言如簧的梁副國力撐邱局長，但我在他FB看來看去，也找不出絲毫足以指控港台的理據，反而見他讚揚台灣的抗疫，整體上令我「覺得」他很「鬼」。

梁先生在四月二日說：「香港電台節目The Pulse 有沒有違反一個中國的原則，不是記者可否提出『世衛會否重新考慮台灣的成員資格？』這問題，而是要看上文下理。『上文』是讚譽台灣的防疫抗疫工作，而且指台灣在12月底已經提醒世衛組織關於新冠病毒人傳人的可能性，但世衛組織並沒有將台灣提出的擔憂轉發出去等等。『下理』才是『世衛會否重新考慮台灣的成員資格』。大家要知道，根據世衛組織法第三章第三條，世衛會員須為國家。」梁先生借所謂「上文」，明讚台灣，暗批世衛，而港台怎違反「一中」則含糊其辭，搞邊科呢？

根據中共《八二憲法》，國家主席「連續任職不得超過兩屆」，但二𤳙一八年人大修訂憲法，國家主席可無限次連任。假如我在二𤳙一七年問梁先生：你會否支持習近平多做幾十年國家主席？那是否表示我反對中共憲法？Yes or no？同理，世衛組織法不能改嗎？記者不能用這角度提問嗎？指控港台根本無稽，邱騰華應該道歉。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子